這就是骨氣！華碩拒絕資料轉移，關閉支那機房！

為了進一步控制用戶的數據資料，早前支那立例要求各公司的雲端服務必須要轉移至支那地區資料庫，配合有關部門的審查。對於要進入支那市場的品牌如蘋果等，當然搶先配合有關部門的任何要求，並已經將「iCloud」營運權交予「雲上貴州」公司。

不過對於各大品牌來說，是不是只有「配合政策」這一條路呢？台灣品牌華碩就給了我們另一個答案。華碩宣佈，為了「配合」支那政府的政策，公司將會在 5月1日起直接關閉於上海的機房服務，現有用戶如果仍想使用華碩的雲端服務的話，需要到專用網站重新登錄，並連接至其他地區的機房繼續使用。簡單來說就是要連接到海外的伺服器才能繼續使用有關的雲端服務。

對比蘋果，大家又怎看華碩的做法呢？果然比蘋果更具風骨吧！

放心底板9成用asrock / asus

ASUS嘅風骨勝過一萬個打手

最衰牙石冇出am4 itx 板

應該話香港冇代理

想買

華碩當年就係唔理台灣市場走去親中比台灣人唾棄，宜家扮咩啊

華碩版

唔講咁多，以後所有電腦野優先買華碩

華擎咪有

跟本係為左個市場 咁樣先留得住d客

好撚過蘋果即刻奶共

唔係有塊b350i 咩

中田同珍寶都有
好似

rog b350i

根據華碩統計，中國地區約佔華碩雲端服務用戶10%，若關閉中國地區的服務，整體影響不會太過劇烈。

得10% asus有咩所謂...

Asustor 本身都🈚️人用

係香港代理唔撚入啫

用緊ZenFone4

仲有骨氣過apple....

人地個新老總 都好像小學生上堂咁

聽習種講野+抄筆記

珍寶有 rog x370i B350i

現實少少睇，如果asus好似apple咁多支那客，睇吓佢仲會唔會咁有骨氣say no

好！

根本本身無人用

言下之意 支那應該好少用華碩板

asus 老母板一定要用埋佢個cloud service？

agger

以後出機華碩首選

如果asus好似apple咁多支那客

乜野叫做「客」？
淨係用Clound service？
得罪支那客 你估淨係無人用佢既clound service咁簡單？

收啦

下一部電話要出華碩

我意思係，如果ASUS Cloud多支那人用，佢未必會咁有骨氣停運機房。

Apple iCloud 多支那人用，gay cook 為咗留客搵錢，所以唔似得asus咁話閂就閂。

出水貨親生仔好過

想等行貨

下部電話，laptop，砌機motherboard，至到USB手指，全部轉用asus

asus 千五樓下嘅底板都係垃圾

我例牌買底板2000以上

底版除左asus 有咩牌子好用

仲好過 Apple

不識抬舉

Asus 真心幾好用

2個負評應該係盲反/五毛狗

下一部 手機 電腦 tablet 全部買asus